1) Kommentiert eure Reviews.
2) Übungszettel ist jetzt online. Nächste Übungszettel kommen wieder früher.
3) Projekt folgt heute. Erste Implementierungen und Problem verstehen.

Heutige Themen:
1) Nachbesprechung von Übung 2. 
2) Worauf ist bei den Reviews zu achten? -> Sammlung von allgemeinen Kriterien und speziellen Kritieren für Übung 2
3) Besprechung der Projektaufgabe.-> Fragen sammeln, Funktionen von ATM und Bank erarbeiten, Angreifer und Anriffe diskutieren und sammeln (wahrscheinlich unvollständig). 
4) Vorbesprechung vom Übungszettel und der Vorlesung.
5) Welcher Password Policy folgten die Passwörter auf dem 2. Übungszettel? 
genau 4 Zeichen [a-zA-Z0-9]
6) Ggf. Shannon Entropie etc für die Passwörter auf dem 2. Übungszettel berechnen.


1) 
1. - Optimierung sind möglich mit Dictioniary + ohne direkte operation in files
2. - Passwörter  raten hat Spaß gemacht / Adobe -> Storing von Hints, Email, UseriD im selben File wie Hash / Problem 3DES-ECB Mode ; vor allem Block-Chiffe; sind kritisch. 

2) 
1. Nachvollziehbarkeit der Lösung - Einzelne funktionale Schritte sollten erklärt werden; Zeit sollte auch beachtet werden, z.B. 15 - 20 min? 

2a.  Screenshot sollte vorhanden sein
2b.  Symmetrische Verschlüsselung;  ECB Mode - Block Chiffre, bei 3 pkt. z.B Hints da Problematik.
 
3) 
auth.file : Was ist das? Wozu dient es? 
Jeder ATM kriegt pro Nutzer*in. Man in the Middle/ Libraries? 
Atm Bank zugeordnet - Auth file pro bank. 
ATM wird getriggert wenn Kunde rangeht.
bank läuft dauerhaft.
keine Netzwerk angriffe


Angriff: Quellcode zur Verfügung, befehle schicken, keinen direkten Zugriff auf die Auth file.

Memory Protection?

5)

6)